（長文推介） 唔好灰心，美國其實仲幫緊香港

檢討香港民族性

六月十二日，香港警察屠殺上街民眾，美國總統Donald Trump以香港中國「will work it out」回應，狀甚無情。如果大家理解美國同香港嘅關係，就會知道美國總統如此答案，其實相當合理，事關香港而家爭取緊自由世界嘅入場券，獻頭投誠只係基本會費，美國身為現代文明守護者，必須擺出「你地自己拆掂佢」嘅姿態，至彰顯到領袖身分。過早給予香港希望，就會令香港人放軟手腳，再次心懷僥倖，一心等待民主從天而降，如此一來，領袖反而缺乏領袖應有權威。

美國嘅權威，有其不容質疑嘅原因，表面上係軍事力量足夠強大，實際上係秩序輸出足夠穩定。身為仲裁者，美國有權操縱形勢，想犧牲邊個就犧牲邊個，想拯救邊個就拯救邊個，因為可以出其不意，至突顯佢嘅威嚴所在。美國必須擺出冷漠態度，迫使所有國家都因為惶惶不安而極力奮鬥，同時具備無限威能，隨時令任何國家死心塌地跟從，呢種表現係自然生成，多於刻意為之。今次香港獨立戰爭，美國嘅定位仍然一樣：一方面令香港人認為美國無心鞏衛香港主權，另一方面又令中共明白，人權係美國終極底線。呢一刻，參透美國角色，認清世界秩序，知道美國政策不但從未自相矛盾，更唔會因共和民主政黨輪替而生變，將對香港抗爭最為有利。

要融入世界秩序，必先認清主從架構，進而精進自身。自始至終，香港都誤以為中國值得依靠，於是飯來張口，等待民主中國出現，落注錯得離譜。香港人所唔理解嘅係，亞洲大國之間嘅勢力均衡，之所以七十年都從未打破，係因為大家都有共識，知道均勢萬一破裂，就會引發動亂，然後美國就要出手，收拾殘局。當年韓戰越戰之所以要鎖定戰場，就係要防止戰火擴散，而美蘇兩方之所以有意克制，就係要避免第三次世界大戰開打。香港人唔明白自己要跟從嘅領袖係任重道遠嘅美國，而非目光短淺嘅中國，就只有死路一條。

中國視野淺窄，係源於自身局限，由堅決維持大統一當日起，已經註定要面對失敗。中國自改革開放以降，一直以經濟利益換取管治合法性，目標清晰，欺騙手段高超，導致香港人盲目崇拜，同樣以為賺錢至上，一口咬定港獨一定冇可能，但事實上，中國從來都只識貿易，唔識政治，係現代世界嘅門外漢。中國不停輸出原材料，進佔低技術產業，第二大經濟體之地位表面風光，但呢個地位，只係先進國家順應時勢而為，並非中國真有任何獨特之處——失去美國德國日本等科技強國核心技術，失去世界貿易組織之中嘅發展中國家有利待遇，中國就會馬上打回原形，經濟蕭條，國不成國。偏偏，香港人缺乏主見，受中國灌輸嘅「大局為重」觀念影響，只睇到表面財富往來，睇唔到外交關係先係決定貿易來往嘅核心結構，昧於事實，就係九七至今，香港不進則退嘅原因。

此之所以，當香港越係誤信自身利益同中國緊密相連，就越會忽略香港同美國嘅共通之處，漸行漸遠。只有及早擺脫香港屬於中國一部分嘅執念，發掘自身真正優點，香港至有翻身可能。香港嘅民族性係態度開放，具有耐性，熱愛和平，但受壓受創，就會變得形象易塑，主見模糊，呢點香港人必須理解。主權移交前，英國著力洗刷國共兩黨對香港嘅政治煽動，任香港自由發揮，於是香港進退有道，游走大國之間如魚得水；其後，香港成為中國一部分，功利一面大受激發，不但迅速接受中國安排嘅定位，更因為避免衝突而處處忍讓——具體表現，就係由亞洲金融中心，自我矮化為中國窗口城市。中共「長期打算，充分利用」嘅戰略方針，所反映嘅就係中國從來唔識欣賞香港嘅真正價值，只係睇到香港會以特區身分幫佢賺錢，任勞任怨。而香港為咗免傷和氣，於是一再退讓，直至失去自我，先至意識到自己唔夠堅定，唔夠獨立，亦係民族歷史使然，發展合理。由冷靜沉著，退步至消極退縮，再墮落到自暴自棄，香港民族嘅健康水平之所以屢創新低，就係因為習慣遷就，意志薄弱。

中國將香港置入大灣區之後，香港再無利用價值。然而，因為善於交際多於化解衝突，香港人總係到最後關頭忍無可忍至會表明立場，面對自己，所以一直都隱而不發，等待形勢轉好，等待強者打救。終於，雨革過後，香港人至發現和平佔領無效，突然送中，香港人至終於知道自己退無可退，於是必須回復獨身，重新上路。香港一百七十年歷史所累積而成嘅民族特性，因跟從中共主旋律而受壓，一步一驚心，步伐日益混亂，逃生無門，只有跟上美國，至會再有重回正軌嘅機會。

美國易怒暴躁，有權決定幾時出手，以及出唔出手，因此唔會無故插手，向溫溫吞吞嘅香港給予意見。香港嘅被動，令美國根本察覺唔到香港表面上嘅平靜，原來充滿暗湧。香港經商立國，從無愛國之念，十九世紀，不為清廷所控，開埠通商，則以自由招徠四方，從來習慣左右逢迎，顧及全局。然而，正因為個性鮮明，中共就輕易睇穿香港弱點，以利誘之，最終就一舉成功，從英國手中奪取香港。因此，相比起抗爭，香港人嘅當務之急，其實係認清自我，脫離中國統治，心態一改，美國就自然會挺身而出，將香港劃入自己勢力範圍，代理香港事務。

不過，同美國合作，必有陣痛，要關係突飛猛進，必須具備意志，領受挑戰。要向美國靠攏，必須證明自己有意依附，呢個過程稍為痛苦，但我地回顧歷史，就會知道日本韓國同台灣都同樣經歷過，掙扎過。昭和帝國發動戰爭，最終戰敗，於是接受美國管治，然後雙方關係變得緊密；韓國對抗共產北韓，多任總統明顯親美，從屬於美國，然後成為亞洲強國；中華民國敗走台灣，親美反蘇，要對抗對岸中國，必須順應秩序，以美國為馬首。如今美國中國敵對，香港為求經濟利益而忽略道義，美國冷待，係源於香港自取其辱，自絕於世，香港人完全冇資格諉過於人。美國中國兩國鬥爭不息，源於中國拒絕美國主導嘅世界秩序，而香港可以做嘅，就係了解美國嘅直接作風，以勇氣同誠意敲開求助之門。

具體而言，香港必須檢討民族性，自我反省：

一、戒除順從，檢討過分包容他人嘅傾向，記住只有表現出自我自信，保持獨立，至會重新擁有國際地位；
二、承認焦慮，學習面對共產政權嘅壓力，及早領悟中國殖民香港乃係事實，接受反殖過程難免混亂亦係事實；
三、發揮所長，知道自身最大資產係善於吸納，學識觀察世界秩序，選擇正確路向，連結自由陣營同伴。

美國總統甘迺迪就職演說中有言，「Ask not what your country can do for you, ask what you can do for your country.」自由陣營領袖嘅氣魄，理應如此。質疑美國之前，請思考香港為爭取民主付出過幾多，而思考過後，請繼續思考，為香港民族未來繼續奮鬥。成功路上必有失敗，但只有保持熱情，方向準確，香港必將勝利，正義必將伸張。

推

好多野唔駛講出口
美國無論係睇錢份上定係打壓中國都一定企係香港呢邊
大家要識玩make 多啲noise 俾藉口全世界幫拖

始終事情發展得太快 爭取民主係長久戰 美國太快出手效果可能冇咁好 現時香港只能靠自己

香港人輕視歷史唔知自由唔係天跌落黎比你
環顧全球都係需要付出代價先有
只係人地幾十或幾百年前已經經歷左
而香港今時今日先做既難度相信前所未有咁高

咁天真

長文, 好文

香港點同日韓台？
人哋嘅領袖親美
香港嘅領袖親中
普通市民想向美國佬靠攏可以點做呢？

好文一推

香港就係缺乏呢種陣痛
由英佔， 日佔， 以至支佔
係到而家先有民族自主既自覺

都係嗰句，自己香港自己救
You do the best, god do the rest

留名

有係好
但唔好期望對方會有啲咩幫到義士 甚至件事
狗濫權佢地都有

總之一切靠自己
但有空投跌落嚟先再執
唔好依賴唔好強求